export const ChinhTri9 = {
  name: "Bài 9 - Đường lối phát triển kinh tế của Đảng",
  quizList: [
    {
      question:
        "Ai đã khẳng định: “Nói kinh tế thị trường định hướng xã hội chủ nghĩa có nghĩa đây không phải là kinh tế thị trường tự do theo kiểu tư bản chủ nghĩa, cũng không phải là kinh tế bao cấp, quản lý theo kiểu tập trung quan liêu và cũng chưa hoàn toàn là kinh tế thị trường xã hội chủ nghĩa, bởi vì Việt Nam đang ở trong thời kỳ quá độ lên chủ nghĩa xã hội, vừa có vừa chưa có đầy đủ các yếu tố của chủ nghĩa xã hội”. ",
      answers: [
        "Nguyễn Phú Trọng",
        "Trần Đức Lương",
        "Hồ Chí Minh",
        "Trương Tấn Sang",
      ],
      correct: 0,
      selected: -1,
    },
    {
      question:
        "Phương án nào phản ánh nhiệm vụ của Đảng ta trong thời kỳ đẩy mạnh CNH, HĐH đất nước?",
      answers: [
        "Có đường lối và phương pháp cách mạng đúng, phù hợp với quy luật và thực tiễn Việt Nam",
        "Tất cả các đáp án đều đúng",
        "Thường xuyên củng cố tăng cường mối liên hệ giữa đảng với quần chúng, xây dựng đảng vững mạnh về chính trị, tư tưởng và tổ chức",
        "Luôn giữ vững và tăng cường bản chất giai cấp công nhân của Đảng",
      ],
      correct: 1,
      selected: -1,
    },
    {
      question: "Vấn đề “Tam nông” là vấn đề gì? ",
      answers: [
        "Nông nghiệp, nông sản, nông dân",
        "Nông nghiệp, nông thôn, nông dân",
        "Nông thôn, nông dân, nông sản",
        "Nông nghiệp, nông lâm, nông thôn",
      ],
      correct: 1,
      selected: -1,
    },
    {
      question:
        "Thị trường tài chính của nước ta hiện nay có nhiều vấn đề phức tạp, đặc biệt là sự xuất hiện một số hiện tượng có tham vọng thâu tóm ngân hàng, hiện tượng này có ảnh hưởng gì đến ổn định cho đất nước?",
      answers: [
        "Làm mất ổn định sự phát triển của nền kinh tế, đặc biệt là sự tụt hậu về kinh tế",
        "Đây là nguồn gốc sâu xa của khủng hoảng tài chính",
        "Tất cả các đáp án đều đúng",
        "Cực kỳ nguy hiểm",
      ],
      correct: 2,
      selected: -1,
    },
    {
      question: "Thành phần kinh tế nhà nước hiện nay ở nước ta bao gồm?",
      answers: [
        "Quỹ dự trữ quốc gia, quỹ bảo hiểm nhà nước",
        "DNNN, các tổ chức kinh tế của nhà nước",
        "Tất cả các phương án đều sai",
        "Tài sản thuộc sở hữu toàn dân",
      ],
      correct: 2,
      selected: -1,
    },
    {
      question: "Thành phần kinh tế nào giữ vai trò chủ đạo ở nước ta?",
      answers: [
        "Nước ngoài",
        "Nhà nước và tư nhân",
        "Đảng lãnh đạo",
        "Nhà nước",
      ],
      correct: 3,
      selected: -1,
    },
    {
      question:
        "Sinh ra và lớn lên trong một nước thuộc địa ½ phong kiến; kinh tế nông nghiệp lạc hậu, phần lớn đảng viên của Đảng xuất thân từ giai cấp nông dân, luôn bị kẻ thù đàn áp dã man. Do đó,....… ",
      answers: [
        "Để giữ vững sự lãnh đạo của Đảng, bí quyết thành công của Đảng chính là luôn giữ vững bản chất giai cấp công nhân; luôn là ngọn cờ tiền phong trong cuộc đấu tranh giành độc lập dân tộc và xây dựng chủ nghĩa xã hội",
        "Để mãi mãi giữ vững sự lãnh đạo của Đảng, phương châm của mọi thắng lợi là tiêu diệt tận gốc các thế lực phản động, thực hiện diễn biến hòa bình, bạo loạn lật đổ",
        "Để giữ vững sự lãnh đạo của Đảng, triết lý của thắng lợi đối với Đảng là biết lắng nghe sự phê bình của dân",
        "Để giữ vững sự lãnh đạo của Đảng, chân lý của thành công trong Đảng là thực hiện dân chủ",
      ],
      correct: 0,
      selected: -1,
    },
    {
      question:
        "Muốn có phương thức sản xuất chủ nghĩa xã hội, hình thái kinh tế - xã hội chủ nghĩa thì chúng ta cần?",
      answers: [
        "Xây dựng cơ sở vật chất – kỹ thuật tương ứng",
        "Xây dựng cơ sở kinh tế, chính trị và xã hội giàu mạnh",
        "Xây dựng cơ sở tồn tại xã hội giàu mạnh và công bằng",
        "Xây dựng cơ sở kiến trúc thượng tầng chất lượng và hoàn thiện",
      ],
      correct: 0,
      selected: -1,
    },
    {
      question: "Đặc điểm lớn nhất của nước ta trong thời kỳ quá độ là gì?",
      answers: [
        "Từ một nước nông nghiệp lạc hậu tiến thẳng lên chủ nghĩa xã hội, không qua giai đoạn tư bản chủ nghĩa",
        "Chế độ chính trị, kinh tế, xã hội ổn định, quốc phòng an ninh được giữ vững, quan hệ đối ngoại ngày càng mở rộng",
        "Thực hiện quá trình công nghiệp hóa, hiện đại hóa đất nước",
        "Chưa thực hiện tốt việc kết hợp tăng trưởng kinh tế với công bằng xã hội, chống ô nhiễm môi trường. Chuyển dịch cơ cấu kinh tế chậm, thể chế kinh tế thị trường định hướng xã hội chủ nghĩa và hội nhập kinh tế quốc tế còn hạn chế",
      ],
      correct: 0,
      selected: -1,
    },
    {
      question: "Mô hình kinh tế trong thời kỳ quá độ ở nước ta là?",
      answers: [
        "Kinh tế thị trường có sự quản lý của nhà nước",
        "Kinh tế thị trường định hướng XHCN",
        "Kinh tế hàng hóa nhiều thành phần theo định hướng XHCN",
        "Kinh tế hàng hóa nhiều thành phần có sự quản lý của nhà nước",
      ],
      correct: 1,
      selected: -1,
    },
    {
      question: "Sở hữu toàn dân về tư liệu sản xuất còn được gọi là?",
      answers: [
        "Sở hữu tập thể",
        "Sở hữu công nhân",
        "Sở hữu nhà nước",
        "Sở hữu nhân dân",
      ],
      correct: 2,
      selected: -1,
    },
    {
      question:
        'Chủ tịch Hồ Chí Minh cho rằng: “Phải lấy kết quả thiết thực đã góp sức bao nhiêu cho sản xuất và lãnh đạo sản xuất mà đo ý chí cách mạng của mình. Hãy kiên quyết …….lối làm việc không nhằm mục đích nâng cao sản xuất". Hãy điền cụm từ còn thiếu vào chỗ trố',
      answers: [
        "Kinh tế thị trường",
        "Kinh tế nước ta",
        "Kinh tế thị trường định hướng XHCN",
        "Kinh tế",
      ],
      correct: 0,
      selected: -1,
    },
    {
      question:
        "Những nguy cơ, thách thức như: Tụt hậu về kinh tế, chệch hướng về chủ nghĩa xã hội, nạn tham nhũng và quan liêu, “diễn biến hòa bình”… được Đảng ta nhận định trong Văn kiện?",
      answers: [
        "Văn kiện Đại hội VIII",
        "Văn kiện Đại hội IX",
        "Văn kiện Đại hội VII",
        "Văn kiện Đại hội X",
      ],
      correct: 1,
      selected: -1,
    },
    {
      question:
        "Sở hữu tư nhân về tư liệu sản xuất ở nước ta được biểu hiện dưới hình thức?",
      answers: [
        "Cá thể, tiểu chủ, tư bản tư nhân, hộ gia đình",
        "Vốn đầu tư nước ngoài, tư bản nhà nước",
        "Hợp tác xã, tư bản tư nhân, cá thể, tiểu chủ",
        "Tất cả các đáp án đều đúng",
      ],
      correct: 0,
      selected: -1,
    },
    {
      question:
        "Phải kiên quyết chống các loại bệnh “nội xâm” và đưa ra khỏi Đảng những phần tử thoái hóa biến chất. Từ đó.....",
      answers: [
        "Để mỗi cán bộ đảng viên của đảng vừa hồng lại vừa chuyên.",
        "Để mỗi cán bộ đảng viên của đảng có trách nhiệm, có nghĩa vụ hơn",
        "Để mỗi cán bộ phê bình và tự phê bình mình nhiều hơn nữa",
        "Để mỗi cán bộ đảng viên của đảng thấy được lòng tự trọng và đạo đức, nhân văn của bản chất chủ nghĩa xã hội",
      ],
      correct: 0,
      selected: -1,
    },
  ],
};
